ðŸ§  Explanation (For Viva / Oral Exam)

| **Concept / Widget** | **Explanation**                                                  |
| -------------------- | ---------------------------------------------------------------- |
| **Tkinter**          | Python library used for creating GUI-based desktop applications. |
| **Label**            | Displays text such as quiz questions or titles.                  |
| **Radiobutton**      | Lets the user select one option from multiple choices.           |
| **Text Widget**      | Allows user input of multi-line text (for comments or feedback). |
| **messagebox**       | Displays results or confirmation dialogs (e.g., quiz score).     |
| **StringVar()**      | Stores selected values from Radiobuttons dynamically.            |
| **grid()**           | Used to place widgets in a structured layout.                    |
| **mainloop()**       | Starts and keeps the GUI running until the user exits.           |

ðŸ’¬ Possible Oral / Viva Questions

Q: What is Tkinter used for?
A: Tkinter is Pythonâ€™s built-in library used to design GUI applications.

Q: Which widget is used for multiple-choice options?
A: Radiobutton (for single-choice) and Checkbutton (for multi-choice).

Q: How can we store user selections in Tkinter?
A: By using variables like StringVar() or IntVar().

Q: What does the mainloop() function do?
A: It keeps the window open and listens for user actions.

Q: What is the use of the messagebox?
A: It shows pop-up windows for information, warnings, or results.

Q: What is the difference between Label and Text widgets?
A: Label shows static text, while Text allows multi-line user input.

Q: How can you add a scoring system in a quiz app?
A: By comparing the selected answer with the correct answer and maintaining a score count.

Q: Can you make this quiz dynamic from a database or file?
A: Yes, by reading questions and options from a database or text/JSON file.
