ðŸ§  Explanation (For Viva / Oral Exam)

| Concept              | Explanation                                                           |
| -------------------- | --------------------------------------------------------------------- |
| **Tkinter**          | Used to design desktop GUI applications in Python.                    |
| **Entry widget**     | Allows user input (text boxes for account, name, amount).             |
| **Combobox**         | Dropdown menu for payment mode selection.                             |
| **messagebox**       | Used for success and error notifications.                             |
| **Validation**       | Ensures no fields are empty, amount is positive, and accounts differ. |
| **Button (command)** | Executes the linked function when clicked.                            |
| **`root.destroy()`** | Closes the application safely.                                        |

ðŸ’¬ Possible Oral / Viva Questions

Q: What is the purpose of Tkinter in Python?
A: Tkinter is Pythonâ€™s standard library for creating graphical user interfaces.

Q: What is the use of the Combobox widget?
A: It allows users to select an option from a dropdown list (e.g., Payment Mode).

Q: How can we display messages in a popup box?
A: By using the messagebox module, e.g., messagebox.showinfo() or messagebox.showerror().

Q: How do you validate if the entered amount is numeric?
A: By using the .isdigit() function in Python.

Q: Why do we use clear_form() in GUI programs?
A: To reset or clear all input fields after completing or canceling a transaction.

Q: How can we prevent transferring money to the same account?
A: By checking if the sender and receiver account numbers are equal and showing an error message.

Q: Can we connect this form to a real database?
A: Yes, using libraries like sqlite3 or mysql.connector to store and retrieve transaction data.

Q: What happens if you press the Exit button?
A: It calls the exit_app() function, which asks for confirmation and closes the window.
