ðŸ§  Explanation (For Viva / Oral Exam)

| **Concept / Widget**  | **Explanation**                                                 |
| --------------------- | --------------------------------------------------------------- |
| **Tkinter**           | Pythonâ€™s GUI library used to design the Help screen.            |
| **Label**             | Displays static text, such as the title or instructions.        |
| **Text Widget**       | Displays large multi-line text (used for help content).         |
| **Scrollbar**         | Allows scrolling through long help content.                     |
| **Frame**             | Used to group widgets logically (helps in layout design).       |
| **Button**            | Performs actions like "Contact Support" or "Close Help".        |
| **messagebox**        | Displays information or confirmation dialogs.                   |
| **state='disabled'**  | Makes the Text widget read-only (so user canâ€™t edit help text). |
| **pack() and grid()** | Geometry managers used to arrange widgets on the screen.        |

ðŸ’¬ Possible Oral / Viva Questions

Q: What is Tkinter used for in Python?
A: Tkinter is used to create graphical user interfaces (GUIs) for desktop applications.

Q: Why do we use the Text widget in the Help screen?
A: The Text widget allows displaying large multi-line help or instruction content with scroll support.

Q: What is the function of a Scrollbar widget?
A: It allows users to scroll through content that doesnâ€™t fit within the visible window.

Q: How do you make a Text widget read-only?
A: By setting help_text.config(state="disabled").

Q: What is the use of messagebox?
A: It is used to show pop-up messages like information, warnings, or confirmations.

Q: What does the pack() method do?
A: It arranges widgets in blocks before placing them in the window.

Q: How can you exit from a Tkinter window safely?
A: By calling root.destroy() inside a function.

Q: How can this Help Screen be reused in another app?
A: Only the text content inside the help_content variable needs to be replaced with that appâ€™s details.
