ðŸ§  Explanation (For Viva / Oral Exam)

| **Concept / Widget** | **Explanation**                                                     |
| -------------------- | ------------------------------------------------------------------- |
| **Tkinter**          | Pythonâ€™s built-in library for GUI development.                      |
| **Label**            | Displays text like "Full Name", "Email", etc.                       |
| **Entry**            | Used for single-line input fields.                                  |
| **Radiobutton**      | Used to select gender (one option only).                            |
| **Checkbutton**      | Used for accepting Terms & Conditions.                              |
| **show="*"**         | Hides password text for privacy.                                    |
| **messagebox**       | Displays pop-up messages for success or error.                      |
| **Validation**       | Ensures all fields are filled, passwords match, and terms accepted. |
| **Button (command)** | Executes a function (e.g., Register, Clear, Exit).                  |

ðŸ’¬ Possible Oral / Viva Questions

Q: What is Tkinter used for?
A: Tkinter is a Python library used to build desktop-based graphical user interfaces.

Q: What is the use of an Entry widget?
A: It allows the user to input single-line text such as name or password.

Q: Why do we use show="*" in password fields?
A: To hide the actual password characters for security.

Q: What is the function of a Checkbutton?
A: It allows users to select or agree to conditions (like Terms & Conditions).

Q: How can you validate form inputs in Tkinter?
A: By using simple conditional checks inside the function linked to the button (e.g., if not name:).

Q: What is the difference between pack() and grid() methods?
A: pack() arranges widgets in blocks, while grid() places them in rows and columns.

Q: Can this Sign-Up window be connected to a database?
A: Yes, using Pythonâ€™s sqlite3 or mysql.connector library.

Q: What does root.mainloop() do?
A: It keeps the GUI window running and listens for user actions.
